quiz_data = [

    # Природа Земли и человек

    {
        "question": "Что изучает география?",
        "choices": ["Расположение материков и океанов", "Природные зоны", "Население Земли", "Всё перечисленное"],
        "answer": "Всё перечисленное",
        "Theme": "Природа Земли и человек"
    },
    {
        "question": "Что изучает гидрология?",
        "choices": ["Реки", "Озёра", "Моря", "Всё перечисленное"],
        "answer": "Всё перечисленное",
        "Theme": "Природа Земли и человек"
    },
    {
        "question": "Что изучает геология?",
        "choices": ["Строение Земли", "Животный мир", "Климат", "Флору и фауну"],
        "answer": "Строение Земли",
        "Theme": "Природа Земли и человек"
    },
    {
        "question": "Что изучает климатология?",
        "choices": ["Причины возникновения осадков", "Причины возникновения ветров", "Причины возникновения климатических поясов", "Всё перечисленное"],
        "answer": "Всё перечисленное",
        "Theme": "Природа Земли и человек"
    },
    {
        "question": "Что изучает метеорология?",
        "choices": ["Погоду и климат", "Космос", "Вулканическую активность", "Морские течения"],
        "answer": "Погоду и климат",
        "Theme": "Природа Земли и человек"
    },

    # Организмы

    {
        "question": "Оболочка земли, заселенная живыми организмами, это:",
        "choices": ["Атмосфера", "Литосфера", "Биосфера", "Биоценоз"],
        "answer": "Биосфера",
        "Theme": "Организмы"
    },
    {
        "question": "Основоположником систематики является?",
        "choices": ["Карл Линней", "Чарльз Дарвин", "Аристотель", "Теофраст"],
        "answer": "Карл Линней",
        "Theme": "Организмы"
    },
    {
        "question": "Какая наука изучает грибы?",
        "choices": ["Микология", "Экология", "Микробиология", "Биология"],
        "answer": "Микология",
        "Theme": "Организмы"
    },
    {
        "question": "Основные составляющие части клеток?",
        "choices": ["Ядро, оболочка, пластиды", "Мембрана, цитоплазма, ядро", "Мембрана, митохондрии, пластиды", "Цитоплазма, ядро, клеточная стенка"],
        "answer": "Мембрана, цитоплазма, ядро",
        "Theme": "Организмы"
    },
    {
        "question": "Что используя растения способны самостоятельно создавать питательные вещества?",
        "choices": ["Энергию химических реакций", "Энергию воды", "Солнечную энергию", "Питательные вещества других организмов"],
        "answer": "Солнечную энергию",
        "Theme": "Организмы"
    },
    {
        "question": "Активное движение характерно:",
        "choices": ["Для растений", "Семян", "Горных пород", "Большинства животных"],
        "answer": "Большинства животных",
        "Theme": "Организмы"
    },
    {
        "question": "Сколько существует признаков живого существа?",
        "choices": ["5", "3", "8", "10"],
        "answer": "8",
        "Theme": "Организмы"
    },
    {
        "question": "Как называется наука о живых существах?",
        "choices": ["Цитология", "Биология", "Морфология", "Гидрология"],
        "answer": "Морфология",
        "Theme": "Организмы"
    },

    # География родной страны

    {
        "question": "Какой из указанных портов относится к незамерзаемым?",
        "choices": ["Архангельск", "Магадан", "Мурманск", "Таганрог"],
        "answer": "Мурманск",
        "Theme": "География родной страны"
    },
    {
        "question": "Назовите самую северную точку России и всей Евразии.",
        "choices": ["Мыс Доброй Надежды", "Мыс Флигели", "Мыс Дежнева", "Гора Базардюзю"],
        "answer": "Мыс Флигели",
        "Theme": "География родной страны"
    },
    {
        "question": "Как называется крупнейший по площади регион России?",
        "choices": ["Красноярский край", "Республика Саха (Якутия)", "Хабаровский край", "Иркутская область"],
        "answer": "Республика Саха (Якутия)",
        "Theme": "География родной страны"
    },
    {
        "question": "Какой из перечисленных полуостровов — крупнейший в России?",
        "choices": ["Камчатка", "Ямал", "Таймыр", "Кольский"],
        "answer": "Таймыр",
        "Theme": "География родной страны"
    },
    {
        "question": "Сколько среди регионов России автономных округов?",
        "choices": ["9", "1", "4", "6"],
        "answer": "4",
        "Theme": "География родной страны"
    },
    {
        "question": "Сколько в России часовых поясов (зон)?",
        "choices": ["11", "10", "8", "9"],
        "answer": "11",
        "Theme": "География родной страны"
    },
    {
        "question": "Как называется самая полноводная река на территории РФ??",
        "choices": ["Енисей", "Обь", "Волга", "Амур"],
        "answer": "Енисей",
        "Theme": "География родной страны"
    },

]